[強姦金] 積金局明年交檢討報告 MPF供款上限 或增至$2,250

積金局將會再次檢討強積金供款上下限規定，若然調升供款上限，中產人士則要增加供款。不過，積金局指研究尚在進行當中，最終結果仍待明年提交政府。

積金局每四年會檢討強積金供款上下限規定，對上一次檢討在2014年進行，當時將每月供款上限由1,250元提升至1,500元，最高入息水平亦由每月2.5萬元提升至3萬元，令中產人士供款有所增加。

積金局明年將再重新檢討上下限規定，積金局機構事務總監鄭恩賜指，根據強積金條例，供款上限是以全港僱員每月就業收入分佈中的第90個百分值釐定，理論上目前打工仔月入4.5萬元亦應供款5%，每月供款上限將增至2,250元。不過，他坦言，實際上是否需要調整，仍尚待研究結果。事實上，即使於2002年第90個百分值收入已增至3萬元，惟當時經濟環境欠佳，當局亦未有調整最高入息水平。

至於強積金規模方面，積金局統計，截至去年年底，全港共920萬個強積金賬戶由419萬名成員持有，每人平均持有15.4萬元；當中有約3萬個賬戶累計有逾100萬元，佔整體賬戶數目0.3%。

擬推電子平台管理不同賬戶

積金局主席黃友嘉續指，若截至今年7月，強積金總資產更滾存至7,741億元，每名成員平均持有18.3萬。而上述累計資產中，有2,170億元屬投資淨回報，反映累計回報達到28%。扣除收費後的年率化回報達到4.3%，其實跑贏同期通脹的1.8%；其中港人重倉的港股基金，年率化回報更達6.1%。

鄭恩賜續指，當局明年初將推出基金表現平台，讓打工仔結合基金收費和回報作全面比較，回報表現會每月更新。至於當局一直研究的eMPF中央電子平台，他期望可於明年定下平台功能及估算開發成本，料於18/19年度向立法會申請撥款，惟目前難言確實推出的時間。

目前本港有14個強積金受託人，將來電子平台推出後，打工仔只需一個註冊號碼，就可登入管理不同計劃下的強積金資產。

掠錢金

On9
要仲要益幾多俾mpf佬

強姦已經慘, 仲要係咁話要插入d

屌佢老母

老豆有個mpf戶口賺緊6x%

屌呀

基金狗

無感覺，月薪過頂但都供足5%